用簡單經濟金融學解構今次港匯危機

首先講一下港元同聯繫匯率既背景:
每一蚊發行既港元，其實都有等值既美元儲備作Backup，換言之，銀行要發行一張100蚊紙，就要放 (100/7.8 = 12.82美元) 落deposit，咁樣先會令港元既可信性同認受性增加，因為香港本來唔係一個多基層工業同生產既地方，全靠金融行業同Trading支撐經濟，所以港元如果冇充足既外匯儲備做backup既話，根本冇人信佢有屬於自己既價值。

聯繫匯率就係咁，透過以美元外匯儲備做Backup將匯率維持係7.75-7.85既range入面，如果市場上好多人沽售港元，直到打穿7.849，金管局會先動用本身係銀行體系既儲備去承接，到支持唔住既時候，就會再用其他美元既外匯儲備(如美元債券)繼續回購番市場上既港元，換言之，市場上流通既港元會愈黎愈少，經濟學原理下，港元價值就會上升番，去番7.85以下

另外要講下加息既定義:
加息係一個國家既中央銀行，提高借錢比其他銀行既利息，咁就會令到其他銀行借錢既成本高左，咁佢地就自然借少啲錢，咁佢地少左錢，又會自然借少啲錢比顧客，咁市場上流通既錢會變少，幣值就會上升。

今次港匯危機，其實在於香港既加息幅度追唔上美國。咁美元既價值上升，香港又唔加息去提升港元價值，自然會有唔少人沽港元換美元或其他貨幣，所以就點解個匯率去到7.85

咁當然啦，可能仲有其他原因令到情況加速發生，例如市場恐慌、經濟環境問題等等。

咁港元會唔會收皮呢，首先，港元要收皮就一定要有人惡意做空，即係發佈恐懼消息，再大量沽售港元，營造風雨飄搖的情況，再將利率推高。咁港元頂唔頂得住呢，如果我地假設金管局可以快速將手頭上既外匯儲備換做美元再接街外既沽盤，以約2000億既銀行體系儲備，再加大約10493億既美債儲備，做空者仲要動用超過至少10000億先可以出現到港元既大危機。

咁如果香港真係一直唔加息，再加有人惡意做空令市場恐懼，咁都有可能會爆，好似當年97-98 Soros狙擊港元咁，但當年Soros只係動員左大約不足一百億，今次可能要再大手筆好多。

咁有陰謀論話，香港其實收左大陸order，係要脫離美元掛勾，咁就要睇香港會唔會咁傻仔，因為香港既優勢就係有同美元掛勾既港元，如果變左同人民幣掛勾，咁香港既存在價值就更低，淪為一個普通大陸城市，而且貨幣政策亦會受好多好多限制。

大致係咁，有人想知再討論

lm

高質post無人推，成日話港幣就爆嘅人應該都要睇咗依個post先

不過想問下樓主，而家banker們點解唔願加息？

留名學野

推推

同人仔掛勾 對支那政府有好處咩?

我有6位數字人仔，原本認住唱港幣 呢排自己理解完都唔知唱唔唱好 利申完全唔識

依層既原因可以有好多，但不少人分析可能係因為想保住樓市，陰謀論啲講係可能想借最後一水賺到盡先再加

p rate 幾時先會加？到時一加會唔會直接加0.5%或者以上 ??

上年又話金管局出票據加息，點解唔出返同一招？ 可唔可以都解釋一下票據？

留名

加條撚咩 出面d港紙水浸呀 自己check下pre crisis之後銀行結餘升左幾多

換著係我，我會all out 人仔 in 美金

銀行唔係唔想加息，係加息后，有無諗過幾多人要跳樓？

可能佢地依排出貸款易批左，一加息就gg呢，仲要加埋樓價、中小企。

佢地自己本行既投資策略。

以前讀econ學就學得多，估唔到香港見到

唱美金放屋企夾萬
審判日近了

銀行體系結餘太多
HIBOR點會咁易上到？

唔覺有乜好處
除非佢一心想整死香港

惡意沽空
咁有冇善意沽空

高質

用嚟支撐美元嘅外匯儲備
其實屬負債概念
嚴格嚟講係要還俾人

咁唔想跳樓咪減少借貸。。。

推

掛人仔不如直接用人仔，脫勾對大陸冇乜好處

金管局不停回購港元有咩影響？

我諗冇乜可能

好易畀人推爆

二嚟香港做唔到莊

銀行體系結餘下降
Hibor會慢慢升

咁都叫高質

點解用錢起基建會令市場流通既錢減少？

高質post留名支持
其實我一直都想學econ嘅theory但係覺得好高深

個人都係咁睇
你睇吓股市咁多大計未搞
依家李小+之流都聞到味加快進行

高質post 正評 幫推

就算呢d大工程真係用現金結算
咁d錢都係由a手上轉左去b姐
個市場未必會少左喎

推啲紙幣落海造人工島

柒少陣當幫忙喇
念在大家都係收錢幫牙爺做野先唔笑鳩你ja

又話有壓力測試唔會死錯人

買白銀

其實呢，每次有加息壓力銀行都係會等到個結餘得返幾百億甚至100億先開始加
所以依家仲有咁多錢，唔加都係慣性動作黎，根本未去到要吹爆
不過我都好認同，係要將部分身家轉做美元資產，反正最多唔見手續費，點解唔做

附加一點香港沒有自身貨幣政策，所以政府/金管局無法自己加息。因此金管局透過動用外匯儲備去被動地逼銀行加息，由於外匯儲備非常雄厚，理論上大把本錢去接貨（買港紙令港匯升返）

有D野唔係好明, 香港M3差唔多有14萬億港紙, 金管局儲備有4.5千億美元, 即係3萬幾億港元左右, 用M3沽1/4港紙金管局都破產.

又話1蚊美元先印到7.8港紙, 家下M3多左成4倍, M3個量係點出黎? 就咁印出黎要幾多有幾多?

成日話QE 令到啲錢多左, 啲錢其實係集體貶值左, 但到比較銀行結餘個時就直接同以前比較就話好水浸, 好多錢, 又唔使計返QE 條數黎比較多少, 究竟咁啱唔啱?

咁又唔洗睇到咁陰謀論
銀行的貸款組合仲係以按揭為主 按揭>90%用H按 所以無咩誘因加P

btw樓主的簡單經濟理論 其實對大部份人都唔簡單

總結餘係銀行嘅錢, 只係存咗在金管局嘅戶口
金管局點會拎銀行嘅錢去接港元呀

我覺得幾簡單喎

P rate匯豐講左, 要Hibor同p rate相差少過3厘就加,而家hibor係0.85

樓主撈亂咗discount rate同HIBOR

但而家世界經濟規模咁大，
存金量根本追唔到貨幣發行量
結果係貨幣政策局限住

我記得十年前
張五常條柒頭叫金管局
係港幣同人民幣1:1時
一係掛勾人民幣 一係轉一籃子貨幣或貨幣
依加諗返 好彩冇聽條柒頭講

點解美國加息 香港唔加？

樓主就講得好清楚喇

你哋一堆terms就真係睇唔明

點解少左錢就會升？
我一路都唔明
點解印銀紙就會跌？
唔可以印多啲錢派比市民用架咩

新手一問

可唔可以講多啲買美債點對港元匯率有影響
同埋啲人將港元換哂做美元係咪因為佢地覺得港元唔會再升?
因為而家 1 美元 = 7.85 港元
假設遲啲 1 美元 = 7.00 港元
咁而家換咗美元個啲再換番港元咪會蝕?

新手求學野 屌得細力啲

感謝樓主講解 希望再講多少少
一直想明白香港經濟既情況 想用少少錢投資下
但一直無從入手

利申: 文科撚

經濟jj

又咁講, 嗰陣人仔强撚到爆, 政權又相對正常(起碼係慢慢開放, 唔係掉轉玩文革)
同埋老一輩都係大中華膠相信中国終會强大

一籃子貨幣或商品<--應該係對人仔既建議

太多錢係街
銀行借唔到錢出去
再加息更加借唔到出去
銀行借唔到錢出去點賺錢？

demand and supply

假設遲啲 1 美元 = 7.00 港元

除非港爆, 唔會發生
上限係7.75

摩牙

有興趣可以睇吓

supply 多咗個價值咪跌囉 高中econ

有呀
啲比錢大戶洗既老散

咁如果係 1 美元 = 7.75 港元

港元價值最尾都係會升返 因為之前係1 美元 = 7.85 港元

而家用7.85 港元換 1 美元
但之後1 美元先換得番 7.75 港元
咁而家就換美元既人咪會蝕 ？

你有10蚊，人地得2蚊，兩個都想要同一包檸檬茶，你咪可以出3蚊買咗佢
但如果你又有10蚊，佢又有8蚊，你要買包檸檬茶就要出9蚊
噉本身你個貨幣嘅價值係3蚊就買到檸檬茶，但因為依家個市場都多咗錢，你要用9蚊先買到，你個貨幣嘅「價值」咪低咗囉

冇讀econ
我知個理論，但點解

利申科學撚

高汁

係會蝕, 冇港爆的話
姐係你信香港唔會散既話
掉轉, 7.85沽美元買港紙係冇得輸

惡意中傷
咁有冇善意中傷

為穩定匯率而沽空嘅金管局叫唔叫善意沽空？

始終都要加㗎啦
唔係要聯繫匯率做乜
只係依家搞到要逼銀行加啫

呢個根本唔係"危機" , 你系統的現象多d....
只要加息就自然會升返
抽資抽到拆息明顯大升（最少高於年頭）

問題係唔加息的原因太大，就係錢根本唔易借出去
因為港元需求其實不是想像中高，樓市成夜低，按揭比例又低。

最少等美圖加多次息才有反應

同樓市一樣樓供應多於需求樓價會降反之亦然

唔明
香港既野大多數入口
政府亦有足夠錢花費
唔需要增加香港既貨幣去做政府開支
加息令港紙走強有咩唔好？

同意
果時年年7定8的經濟增長
BTW日日比強国意見的張五常
依加都比人批鬥

08年睇強国奧運就知
當年大中華膠係主流
點都諗唔到短短十年後
香港有本土同獨立思潮

單講經濟實力 97前的香港
GDP好似係強国的四分之一
（真係富可敵國！）
如果用經濟實力作為香港獨立的reason or supporting
果時係最有條件最有資本同強国博弈
可惜...依加

終於有人解釋全件事既原理，痴撚線有人係啲港元危機po 問點解會有咁既事，無人答之如仲瘋狂負評同派膠，跟住屌人無經濟學常識 好撚野

你直接用銀紙起基建？

Supply and demand
例子 黃牛
張飛本身值480 但而家有人出4800買 咁咪姐係demand > supply 咁你既錢相對價值咪低左

因為香港個貨幣價值要用美元掛鈎先有信用
人地收港幣始終都係因為你港幣可以換返美金
如果港幣無限升，香港唔會有咁多美金俾你提，升到10港幣兌到1000美金，香港外匯咪俾你呃走晒囉
如果港幣無限跌，跌到10港幣兌得1美金，噉就冇人肯收你啲錢

點睇近年人仔換港紙再換美金.公廁行為

係

所以個危機係咩？

危機 樓主你講緊乜

多謝樓主分享 我終於明咩係加息
利申 文科撚

以下幾條諗左好耐

1） 想問當年QE 美國好多熱錢流入香港, 咁佢地會將美金唱做港元啦，如果銀行唔夠錢唱港元俾佢地，係咪會收佢地美金 銀行印港紙 唱俾佢地？

2） D人入曬錢去香港既銀行到投資，所以銀行體系結餘水浸？

3） 金管局係用外匯儲備黎買港元？買番黎既港元係咪會註銷佢？

4） 外匯儲備 一開波係咪用公帑成立，之後投資賺錢做儲備？

Thanks

你冇睇樓主都有提過
港幣貶值仲可能有其他原因
之前有數據已經見到支那人用港幣兌美金係越嚟越多，而且外匯儲備有幾多已經係人民幣，依啲風險根本冇人提過
依家支那用香港嚟走資係公開嘅事實，而香港仲係咪有咁多「財力」頂，其實冇人知，依家只係基於「情理之中」

其實有乜可能同人仔掛勾 有啲常識都唔會咁諗

當真係有人大量沽空港元做低個匯率
咁佢哋又係點樣從中獲利?

今日好似仲未有新聞講hkma買港元，資金流出減慢左？

好多人無諗咁遠喇，依家甩唔嘟身就冚家鏟囉

因果調轉左
係沽港元，買美金，因為美金息率高啲，一個月約相差一厘，咁多人都沽，咁港匯咪會轉弱

試想想100億港元轉美金個1%息差係幾多

回購港紙即係減少港紙係市場流通，少啲流通就值自然升，supply and demand

1.都未觸及7.851個位
2.宜家多數夜晚先出手，一來可能大部分沽盤都係來自歐美，二來廢事影響股市

要幾句說話係真話黎架？

而家先將港元換成外幣是否已經太遲

Lm

香港宜家經濟基本係同大陸掛勾，有無唸過如果大陸經濟唔掂，香港經濟都唔掂，但香港係咁加息既後果

大陸經濟好好丫

危乜機
真係好on9

點解太遲？

諗法轉變少少不如，金價好唔好以用 全球貨幣嘅百分比 除於 存金量？

晨早應該調北美啦
大中華基金自尋死路

宜家係7.85
如果金管局干預下，升返7.83，係會蝕水的，唸清楚呀

金管局日日買港元令到佢有 7.85
如果唔買就會跌穿 7.85
咁唔係港元嘅價值會升咩？

少咗港元就買到美金，
市民點解要而家買美金？

搵人理下me

香港金管局總裁提港幣人民幣掛勾四條件 2017-06-20 10:00

【任總觀點】任志剛：港股可引進人民幣計價及交易 2017年09月14日

宜家香港D官仲係唔係以香港利益為先?
港幣掛勾人民幣係唔係無可能? 自己諗

終於都有人講人話

樓主不如去學多兩年ECON先開post啦

最基本一樣野：香港銀行息係冇跟金管局，金管局個息跟足美國加，但係銀行大把水，借貸成本低先唔跟(因為佢啲錢成本低，所以借比其他行個息唔會升)。咁點先推到個息口升呢？就係要抽錢走到個借貸成本上升，而亦因為息升，啲人願意留返啲港元係銀行體系而唔會轉去其他高息貨幣做carry trade。

連最基本既野都未知就講到陰謀論，難為重有一班人話佢高質。

LM

因為港元已經落到最低，好似已經遲咗換
但美元照計仲會繼續升？
唔識求指教

Peg ar, 係peg ar
唔可以比佢跌穿7.85
如果跌穿去到7.86，港元既價值係跌左，咩升呀

跌穿原來係去 7.86，我以為係 7.84

你為左幣值升就冇必要換，因為聯繫匯率。
你為左息口既就可以換既，港元應該要多幾個月到一年先跟到美金息率。

多少都有影響啦啦，就係多同少嗰差別，富豪蝕幾億，小市民蝕幾十萬咁解囉

1美金兌到7.85港幣，vs1美金兌到7.75港元
7.85係港元貶咗值

巴打block咗我就冇計

學你話齋，都最低了
反而你轉外幣應該係希望佢係匯價同利息上跑贏港元
咁你下一步就要諗邊一隻外幣表現最突出

佢意思應該係而家港元已經7.85鐵底
點解仲會喺鐵底換成美元，而唔係喺鐵底入多啲港元等佢升返？
係咪因為美國而家加息，美元會繼續升，所以換？

想知多少少點解港元會多得咁緊要
係咪因為當年發行既外匯基金債券？
之前睇過有文用呢個原因解釋港元泛濫

楊懷康指，港美息差無法透過套戥收窄，原因係金管局當年手多多發行外匯基金票據及債券，將大部分理應給銀行和私人機構的港美息差套戥機會拿走 :

講真
強積金除咗你永久離開香港
否則都係有排擺
睇長線無理由買中國
美加一定更好

係 我應該去學下中文
但係樓主更應該去學下Econ
唔好係到誤導

后你老母臭閪 死返大陸啦

大環境最重要，點睇都係悲觀

至於會唔會掛人仔，有理性嘅人都知港紙係掛美金先享受到美金嘅國際信譽，掛人仔同滅港無分別。但可以話俾大家知大陸係非理性，如果港元有咩冬瓜豆腐，為左扮維持一國兩制，佢會將港元同人仔掛鈎，但官邊6匯率就任佢定

如果銀行結餘有1700億，升息一厘，每個月要比17億利息存戶（條數唔係咁計，我舉個例而已）
借貸同按揭係浮息，加息都有錢賺，但咁樣銀行會蝕水

如果結餘得170億，每個月付出利息就比1.7億，但其他地方收返多啲息，咁銀行就有錢賺，先叫有條件加息

所以成日講咩水浸加唔到息就係咁解，銀行一向都係用息差賺錢，真係靠寫張本票要50蚊賺錢咩

聯繫匯率制度之下：
港元最低係$1USD = $7.85HKD
最高係$1USD = $7.75HKD

你不如拎部計數機出嚟，計下由最高去最低到底跌咗幾多percentage，你就會發現仲細過一年通脹

一定係轉HKD再轉做美金

高質post留名跟進

銀行結餘唔等於存款呀

在 香 港 ， 總 結 餘 是 指 銀 行 為 結 算 銀 行 同 業 的 收 支 及 銀 行 與 金 管 局 之 間 的 收 支 而 在 金 管 局 開 設 的 結 算 戶 口 結 餘 的 總 額 。 總 結 餘 代 表 銀 行 同 業 流 動 資 金 水 平 ， 是 貨 幣 基 礎 的 一 個 組 成 部 分 。

正解係你唔兌港幣，你覺得有冇咁易一下兌晒啲人仔走

agree, 而且持有美元仲可以投資美股
個人覺得香港股票市場已經變晒大陸股票市場，已經對港股無乜興趣

Repeat 小學

咁而家換應該係睇美元會再升

想問下美國咁樣加息會唔會令到經濟放慢或者多人失業?

港幣沽壓係因為港美息差

假設貨幣a 對貨幣b 係1對2
五蚊同十蚊b放係兩個國家一年
大家息率10%
一年後大家價值都係一樣

想反如果貨幣b有20%息率
一年後收息自然多一倍
一年後匯率不變變成5.5a 對12b
A自然有沽壓同貶值壓力

一日有息差做空機構一日都可以投機賺錢
金管局用幾多錢都無用

重點在要調控
冇一個息率永遠最好
加息會經濟放慢
減息會通脹

好易咋，開forex戶口，long USD/HKD
咪買港紙跌囉，short USD/HKD 咪賣佢跌囉。

Outliers!!!!!你快啲出個post講解下聯匯同而家港元息口
正下視聽都好

高質po 幫推

屌你老母 五毛殘體狗
後同后唔撚識分
block柒你個仆街先

但係trump 係靠本土工人支持wor
如果啲人失業多咗咪又出嚟反佢
有冇話今次加息係有啲咩目的

f u. both are back. already put you in block list.

其實大家大驚小怪者
好多人見到金管局幾日內接咗百幾二百億，就以為香港好快會無哂錢。
首先總結餘唔等於金管局的外匯儲備，用嚟支持聯繫匯率的資金絕對唔只千幾億港元。

同埋假設港元會一直以同樣的速度流出真係很傻很天真。
其實當金管局買入港元，香港銀行體系結餘下降，貨幣基礎(monetary base)會減少，然後利率就會上升。
當港元的利率上升，持有港元的吸引力亦都會重新上升，資金流出香港的速度就會減慢。
而家HIBOR已經都升咗少少，繼續升收窄返息差，流出的速度就會減慢。

至於加息會唔會導致樓市爆煲，我覺得至少今年內唔會。
過多幾年等利息再升高啲再講。

白頭佬講左幾年掛人民幣...

trump加息但係減稅喎
呢部份已經幫到好多企業同工人啦

再者，唔加息而令通脹惡化
一樣都係影響美國人

有無人可以講下

利息高都唔會爆，會開始減慢個升幅（因為供樓成本上升減少需求Qd）。真正問題係個班由發展商包按玩呼吸Plan既人，係兩三年後樓價升唔夠轉按唔曬比銀行而硬食高息既人。07年美國都係咁開始，但係香港lervage相對細(最少冇CDO個啲助燃物)，我諗大爆就未必，要睇下外圍就唔就啦。

如果你睇美元兌港元會再升
即是睇聯匯爆啫

佢地都唔明聯匯係咩

劉明學野

曾國平博士文章

今次港幣跌得多過預期係咪因為美國加息冇人expect到? 即係所謂嘅exchange rate overshooting?

依家樓爆唔可以靠樓自己
要大圍經濟轉差銀行收水生意佬唔夠現金流現套現資產時先會向下競價
否則啲人最多死揸唔放

呢個要推

大家覺得全球一體化有冇可能發生，會有咩利弊

有乜問題？
依到係連登

推post推得好快
而且好多正評
經濟post好少見

證明今次好多人唔明

又唔覺跌得多過預期，最盡都係7.8500，而且息差存在都一段時間而每次FOMC後，加息嘅機率同速度都好快price in咗。

明白了

btw巴打可唔可以講埋買美債點樣影響個匯率

我用圖去解釋下:

左邊張圖係銀行體系結餘同利率既關係, 而右邊張圖你匯率同息差既關係

左圖顯示, 銀行體系結餘唔係今年先開始跌, 由上年8月至11月其間, 已經由2500億跌去1800億左右, 大約冇左700億, 平衡一個月跌233億。
右圖好明顯, 只要有息差, 匯率就會被推上。而對比左右圖, 只要息差去到一定水平,銀行體系結餘就會下跌, 最容易理解係因為CARRY TRADE。而當息差收窄, 無論匯率同銀行體系結餘都會穩定下來。
息差由高位既1.1%由落到0.5%後, 帶來了幾個月平穩期, 所以減少H%同BASE RATE既息差, 就自然唔會有"港匯危機"。 如果參考11/12月份既息差(平穩期既開始), 只要息差介乎0.5-0.7之間,CARRY TRADE就會停止加倉。
既然市場容許0.5-0.7息差(當平均0.6), 咁我地就可以預期將來既加息步伐。基於匯豐銀行講過H同P之後少於3厘先有機會加息, 所以我當只要H係高於2厘, 銀行就有壓力加息。如果以現時H%係0.85%+0.6%息差=1.45%(正常H%水平), 即係如果加多3次息, 銀行就開始有壓力加P%, 跟據而家既時間表, 加P%應該係今年年底/下年初會發生。

至於加息係咪會令樓爆呢?
而家大部分人用既h plan, 其實係有封頂位, 大約係P-2.75%左右, 即係P一日唔動, 息口點變都只會係2.25%。而現在既H PLAN都係在H+1.2-1.4之間, 所以好多人既按揭其實已經去到封頂位, H被輕微夾升或再加一兩次息都唔會對佢地有壓力。

至於美國要加幾多息先夠?
以美國聯儲局利率點陣圖估算，2019年年底前總共加多4次息，即係加1%就完成加息週期, 如果再扣番香港既息差BUFFER, P可能只須加0.5%就完成加息週期。即係如果你借400萬, 你要俾多$1100利息/月, 就算加足1%都係俾多$2200利息/月。

如果以現時借到400萬既人來講, 佢既月入至少有$37000, (SALARY REVIEW加3%人工都有$1110)月供$15000, 佢地會唔會供唔起或要平賣自住樓呢, 我敢講絕大部分都唔會。

求教
佢同樓主講的有咩分別 邊個啱

點解價越高係越平?

咁其實依家金管局要買港紙撐到幾時，香港先會加息？

非常有系統同清楚

如果香港政府派一萬億比每個人
咁你覺得嗰一萬億d人認唔認可

加息理論上係儲蓄利息同貸款利息一齊加
而家銀行水浸
有錢冇人借
根本就冇誘因加息吸存款
如果夾硬加息
銀行又要俾利息 d 存戶
但收返黎嘅新錢就借唔出去
邊有人會做蝕本生意

本身係1蚊美元換到7.8港元，而家1蚊美元換到7.85港元。
相同的美元可以換到更多港元，所以港元的價值相對於美元低咗

2019年前加多4次
呢個位已經值得商榷
而家香港之前一直都唔跟加 要追返幾多呢

如果係發展商既呼吸plan呢?
雖然都係按P去計息，但係個啲好似對壓力測試要求好低，而且按揭成數好高，會唔會有問題？

金管局自己都套戥埋一份 但呢度成萬億港元, 到期又會唔會回流番去市場去舒緩銀行體系流動性?

係咪就係因為呢個原因令市場流動港元過盛
如果係銀行咪一世唔使加息

路過問一問
有無ching有時間睇一睇我應該點畫嗰兩張圖 好似畫錯左 但唔太知錯邊

(Econ撚請入)畫吓港元美元匯率supply demand圖

「2019年年底前總共加多4次息」
今年加咗一次，預期係加多兩次。出年加多兩次就成立，其實唔難

SORRY, 2019年底前, 我打錯左。

2018年底聯邦基金利率料為2.125厘(2017年12月份預計為2.125厘)。2019年底聯邦基金利率料為2.875厘(前次料為2.688厘)。2020年底聯邦基金利率料為3.375厘(前次料為3.063厘)。更長期的聯邦基金利率料為2.875厘(前次料為2.750厘)。

利率＝投資的回報
資金會流向利率高既地方，流出利率低既地方。
所以港美有利率差距，誘發資金外流。

物品有供應同需求，貨幣都係。物品供應需求決定物品價格，貨幣亦是同理。
借錢既成本就係利息，所以貨幣供應同需求決定利率。
香港銀行結餘多，即係港幣市場供應多，所以利率偏低。
金管局接港元沽盤時，金管局用美元買入港元，減少市場上流通的港元。
只要銀行結餘低至一定水平，利率只然增加。

小小數字: 07-08年前銀行結餘不多於100億

金管局出票據抽走銀行結餘喎, 係減少流動性..

原來金管局抽左成萬億港元走....主導左成個套戥機制...我諗銀行要問金管局拎番呢一萬億港紙先會諗加prime rate? 即係你以為銀行結餘得番1600億, 但原來金管局幫銀行hold左10000億隨時俾銀行拎番走.... 痴撚線...

聯邦基金利率同最優惠利率係咪兩樣野來？

人治社會你要觀摩主人心思

仲搵經濟logic去推算已經out

咁on9 都肯答
問多條, 掛勾唔係set 死7.8?

大約高3厘
The current Bank of America, N.A. prime rate is 4.75% (rate effective as of March 22, 2018)

即係美國加多次，香港應該都唔洗加，要加兩次先加

當初香港個P都冇跟足美國黎減...
點解依家話美息高過港息既

係7.75強方保証到7.85弱方保証
早幾年QE成日係7.75，金管局收埋收埋好多外匯就係咁黎，好似係

bingo

重點係, 我睇唔到加息會每樓價大跌。呼吸plan講緊幾年之後先高息, 如果上年買既, 到而家樓價都升左一成, 加埋佢還左既部分, 佢到時轉番銀行就得啦。
用番P, 400萬會還多7500蚊, 佢地都未死得既, 即係$37000會月供$24000, 呼吸plan業主, 死頂都頂到既, 係未轉PLAN前少D娛樂咁解

唔係呀, 講緊2018年餘下時間-2019年加4次

set死7.8可能個成本比較大
而且fixed, managed float, flexible exchange rate.
每個都有唔同既welfare implication
簡單來講 就係當外面市場有震盪個陣
你fixed既話你就硬食晒所有波動
flexible既話就cushion可以減震
但又會有其他問題

HIBOR

危咩機呀, ON99 咁, 成班連登中學雞驚到尿到流啦。

解下Impossible trinity 比人知啦

掛人仔=真焦土政策

問題係而家呼吸plan做到八成，但係銀行可能得五成。
當佢樓1000萬，而家按到800萬。
兩年後升一成變1100萬，銀行都係按到550萬，中間都差250萬喎？
當然，佢升急啲都係可以cover既...我呢啲small potato唔識睇頂

係當年QE令我地多左港紙

08年QE，令全球出現大量美金。
當美金進入香港，就會被換成港紙。
樓貴係利率低，錢多既結果。
你可以簡單地諗，以前世界只有１００蚊咁多既錢係做交易，
家陣世界有成１０００蚊既話，物品價格自然會升。
你有更多既錢去追逐同一件貨物。

今次唔同嘅地方在於美國加息次數多而且早加息
過往香港唔同步，係息差幅度上同時間延遲上都無咁大

係時候統一貨幣

why not partial ?

係善意strong hold

買1000萬既人都係比較有實力,唔洗用呼吸plan吧 如果係唔得,咪供貴d囉,其實俾得起既。
呼吸plan好多都留俾後生仔用來買細價樓,所以有機會架

其實個起點係美國QE開始，熱流流入多個巿場。
中國經濟大致上穩定，有唔少錢都流入咗港股 。同一時間中國搞4萬億，亦有唔少北水又借勢南下抄股樓，呢d資金造就香港銀行體系結餘高企，所以係美國加息果時香港有條件唔加。

Impossible trinity 解釋到點解香港冇 independent monetary policy 姐，亦都興幸香港冇independent monetary policy.

Btw,大家最關心既都係 加息對樓市有咩影響姐。大家都有個illusion 覺得加息對樓價冇影響, 留意番先,香港暫時係冇 加過息。

當然，如果緩慢咁加，例行25點子咁加上去,對 p/h plan （those ppl 過到壓測）既冇影響，一直講緊都係呼吸plan 個d 會仆利死。

至於要加到咩水平 先會影響到 全港，呢家要問連登專家。
大家講緊加息 對樓價係影響,係建基於
1.全球經濟平穩向好，i.e 唔會因失業而斷供
2.租金回報 高過 利息，i.e profitable investment

樓價唔係單一因素決定
正如一個生得肥
可能係天生
可能係食好多野
可能有病

咁我就唔知啦，不過我認同樓市單係香港層面唔會大獲。

另外我都想搵到相關數據睇下(發展商包按同銀行包按比例、貴價/平價樓包按比例)，不過唔知邊到有

我覺得 HKD 唔會冇價值,上面有巴打講左，carry trade 某程度上會 drive up interest rate,到時港元會升番。
另一方面：唔相信會 peg to RMB ,除非有人 Rmb 取代到usd 既地位。 大家懂的，中共都想 hold hkd 多過 rmb啦。

RMB都未完成開放，短期冇可能掛RMB。如果而家掛，港匯可以即時收皮

我都想知
我相信發展商包按比例唔多,尤其係貴價樓。不過無論如何,呼吸plan既息對做到呢個按揭既人來講, 唔係一個大到俾唔起既數

應該改名做呼吸危機,做呼吸PLAN按揭的業主危機.

如果你層物業係自住就ok

如果拎黎炒就唔同講法，因為加息有機會令物業變負資產，業主理論上會盡量響變負資產前放售層樓，呢個過程就會令樓價下降，因為業主會想物業盡快脫手，市場supply又會多左

短期冇可能peg.人民幣既地位，遠比相像中低，唔多唔少係因為 中國未開放 capital account 。
我覺得 開放左capital account ，人民幣地位一定會上升，但貨幣價值（匯率）中共未必可以控制到。換句話說，係一個取捨。

Btw 其實好想睇peg 人民幣 之後既資產價格會點樣

係咪驚死人唔知你係弱智，係咁出黎留言

2017年
"參考經絡按揭轉介研究部及土地註冊處的數字，2016年的2月及8月份，使用發展商的樓花按揭佔比曾一度高達21.68%及24.91%，後者是有紀錄以來的高位，但在隨後的佔比便顯著回落，在該年的10月，更跌至4.3%的低位。及至今年的3月，發展商樓花按揭佔比達19.16%，逼近兩成，但未有繼續上升的趨勢，最新今年6月份佔比錄得12.38%"

今年既唔知有冇

所以炒定自住既數據都好重要。
不過出咗三年限期後，應該少咗炒既人？
係驚定力唔夠既會人踩人

原則上錢多係可以周圍流令各類物價同人工都上漲而非集中於樓巿
印銀紙下樓價升係正常
但樓價升幅大幅拋離整體通漲同加薪就係涉及其他原因了

你存100蚊落銀行
銀行依法借50蚊比小明
小明果50蚊入落銀行
銀行再依法借25蚊比小強

M1：100
M2：175

M2就係咁黎
M3就係M2 加定期存款

金管局話儲備有M3既一半 真係用哂咪加準備金率甚至提現金囉，到時M3實鳩縮架

我有自住樓亦有收租樓, 我會咁睇。
加息有機會令物業變負資產<---我上面解釋左唔會點跌,而且我俾左6成首期, 樓價唔跌6成我唔會負資產
業主會想物業盡快脫手<---除非有更好投資, 唔係唔想脫手, 尤其而家,賣左買唔番
市場supply又會多左<----建議你參考下人口升左幾多, 結婚宗數, 同幾多樓被收同新增樓宇數量先下定論

我上面張圖, 顯示呢幾個月H RATE升左, 但同時CCL都升緊。做分析最忌只睇單方面/自己想見到既數據, 影響一樣野既價值唔只得一個因素。

楊懷康自己都未搞清

一萬幾億港元係之前7.75強方保證時已創造咗出嚟去買入銀行賣出嘅美元，有關港元款項記入銀行於金管局嘅結算戶口，令總結餘相應增加。

增發外匯基金票據係收返港元，金管局唔會將吸收到嘅港元又拋返出去市場換美元。若果咁做啲港元又會回到銀行體系，總結餘就唔會減少。

所以增發外匯基金票據金管局係要額外畀息銀行，唔係套戥賺息，因為原本筆港元背後支持嘅美元一早已用來買美債，發唔發票據都係賺緊美息。

2017咁真係少數, 而2016買果堆都上哂岸

冇peg,如果你講聯繫匯率既話，好似得番香港行緊。
新加坡印象中，係dirty float

個一萬億美債無咁易變現去保7.85

即係其實hkma得千幾億頂住個upper peg

今次大家要小心

咁就視乎50萬間咩價錢嘅樓

鄙人覺得如果有機會掛rmb 更大機會係rmb 取代埋hkd

銀行總結餘都係存款

咁多總結餘點嚟？咪就係有人7.75時要港元，銀行就向金管局賣出美元，而金管局創造港元買入，筆港元最終去到個港元買家，銀行體系就多出咗一筆冇另一方沖銷嘅港元，所以銀行體系總結餘就多咗。

不了，我信唔過香港班財金官員。

金管局係市場吸番港元, 之後會用黎做乜?

搾住50k英鎊
係咪如非必要都唔好唱港幣

我最唔明個part就係
點解增發債券同票據會增加流通既港元
如果係咁
係咪即係佢混淆左外匯票據同債務呢一part
因為銀行買呢類產品
所以就會令港紙少左而唔係多左
咁如果係咁
究竟係咩原因令港紙咁多？
定係其實依家咁樣係正常情況
但係依家樓市炒到咁行
資金按揭需求多(for 炒樓)
點解唔加息去賺多d

加息點解會令到個貨幣升

其實我聽過另一個角度
簡單d講，d人見到投資去你到，回報率高左
d人轉去投資你度，咁果個國家貨幣demand就會上升
所以果個貨幣會升值

求指教

就係外資流入
上面有巴打講咗
暫時嚟講資金流出流入未發現異樣
人哋當初入得嚟 就可以隨時走
銀行係受監管
唔係話突然加息賺多d就可以

無非係利息回報高扣左
另一角度係一個經濟體加息，正常都係經濟向好，該地投資回報率高而令投資者對該地嘅貨幣需求上升
同時，當巿場預計外資流入該經濟體，造成嘅升值預計都會令巿場希望賺埋升值呢part

高息會吸引 資金流入，亦即係demand 升。

加息會令到 借港元 既成本高左，變少eliminate 左 套息。 同時間，之前short 左港元 買美元既，都需要 平倉，呢樣都會推高番港元。

電子帳戶數字啫嘛，喺外匯基金資產負債表中，在負債方由「銀行體系結餘」帳項轉移到「已發行外匯基金票據及債券」帳項。

高汁 幫推post

咁其實同「銀行體系結餘」係左袋同右袋既分別......咁仲有成萬億....銀行駛乜咁快加息

中國點解要港元同美元脫鈎？

港元掛美元對中國都係好事

大佬，起屋都要叫地產商啦，畀舊金佢地起嘢唔係流入市場係流去邊

金管局cap 水目的係減少流通既港元
呢個係目的，cap左既水會點用？ 放落"reserve到"

唔知有冇用錯呢個terms,我意思：就咁放係到，唔郁佢。

其實相反
雖然數價大幅攀升
但因為成交宗數大幅下降 2010-16年間整體成交金額只係持平直到上年先有顯著上升
其中二手成交更係縮得極可憐
考慮埋按揭成數規管，銀行每年借出去o既錢其實可以話少咗

咁係咪即係話
加唔到息既主要原因係demand細左

我不太會打中文， please allow me to explain in English as simply as I can.

Why is HK$ HIBOR so low?
* Abundance of excess liquidity in HK markets
* Southbound liquidity inflow into HSI (Hang Seng) from China
* Mainland inflows to buy HK properties / assets

What do banks and investors do with the excess HKD now? (Simple example)
* Safest trade is to borrow HKD —> pay 0.89% 1-month HIBOR
* Convert the HKD —> USD in spot markets (sell HKD, buy USD @ 7.85)
* Invest the USD in money markets —> earn 1.90% 1-month LIBOR
* After 1 month, exchange USD back into HKD at the same 7.85 (don’t lock in the forward points)

* Profit = 1% * 30/360 * leverage (5x, 10x, 20x, 50x) = free money, if HKD stays at 7.85

* Everyday as more mainland money comes to HK = more deposits in the system = more firepower to sell HKD / buy USD = more pressure to push USDHKD above 7.85

* To prevent, HKMA (金管局) sells USDHKD @ 7.85 and withdraws every single marginal liquidity that enters, and burning (slowly) their FX reserves in the process

Only a few likely conclusions in the short-term:
1) US rates (LIBOR) goes LOWER somehow, ie. Federal Reserve CUTS interest rates. Not happening.

2) HIBOR goes up on its own due to excess liquidity shrinking, meaning that Chinese money is leaving HK or not investing in property / Hang Seng anymore. Again, not likely

3) HKMA forcefully withdraws so much liquidity and actively pushes USDHKD to 7.83, or even 7.80, against the tide of incoming Chinese inflows. HIBOR goes higher and asset prices likely will fall. HKMA has no guts, they will never do this.

4) (Most likely). HKMA does nothing, keeps defending (and burning FX reserves) at 7.85 for a long, long, long time until they run out of money (not any time soon), hoping that somehow the inflows into HK slows or US interest rates somehow goes down. Basically, 發夢.

There is no crisis here and HKMA will just keep burning their reserves slowly to buy time. All this is proving is that the USD-HKD peg is super outdated and should have been re-pegged to CNY/CNH a long time ago. But as usual, Hong Kong government never does anything proactively and has no 遠見. So here we are, stuck in an awkward situation once again.

Ps. 外資投行/金融界20年+交易員. All errors are my own and not intentional.

日日話人港豬港豬，人地問件事個詳情原理又唔答，連登世界第一

carry trade

北水黎香港買野係要買港紙喎

留名一身蟻

$1 enters to HK, buys HSI shares at most 1-2x leverage.

Excess $1 enters HK banking system. Banks use the same $1 to enter into leveraged carry trades at 5-20x leverage (since HKD is a low risk currency).

Net net the fractional impact / multiple is much much higher for every $ that enters

Ok.

我就好奇怪講套息有錢賺的話點解唔係個個都入匯市玩...?賺美元同港幣息差唔係想像中咁易?

張五常係講同一籃子貨物指數掛鉤
你亂 up 24

美息高過港息
賺息差

1. retail market無機會俾你可以真正7.85兌換, 人地會食你夾棍
2. 本金唔大無人show你

但金管局一定係到呢個位先接貨

但每日銀行間結算交收時，銀行體系不能負結餘，否則實有銀行唔能夠順利完成交收，要被迫用票據作抵押，以較高息向金管局貼現窗借錢。

所以假若金管局唔釋放返之前增發票據所吸收嘅一萬億港元的話，去盡1600億總結餘就係極限，未到達零前銀行就要逐步加息。

咁到時銀行唔再買，叫金管局回水贖回

唯一會仆街應該係發現原來香港條數比支那做左手腳，或，有目的收左order專登亂黎

如果唔係都好難輸

係焦都攬埋大陸一齊焦啦

一睇就知冇讀過econ

政策係DEMAND SUPPLY, 但市場係有PREFERENCE, 即係張學友演唱會同小肥演唱會,HKD 真係不ATTRACTIVE 的投資工具,先比人9沽

得紙幣有外匯儲備backup
輔幣即係大餅係無backup
即係可以鳩鑄幣做量化寛鬆
美國之前都有議員提鑄幣還債務

i work on the sell side too,
my bank locks the forward instead
can share a little more on this idea ? i might be able to pitch my side
do u have tg?

你一日用掛勾，一日都係放棄自主貨幣政策，掛人仔定美金都一樣
脫匯就應該一早要脫，因為美國同香港既經濟周期性唔同，人地向上行，但香港依家係向緊下
脫匯之後掛人仔就不如直接用人仔，以人仔依家既地位根本唔及美金，掛咗人仔個可信度直插谷底

因為想燒緊d銀行體系結餘，迫銀行加息

除咗一筆過食晒香港外儲之外係完全無

Foreign reserve 係負債概念 要還比人？？？求outliers 解答。完全違反左我一直以黎認知

Sor9ry囉
十年前的野黎嫁大佬

就係因為咁所以要由裡裡外外都獨立

貨幣本身就係垃圾，一向都要依附其他野先有價值，好似金，銀或者美國國力
呢樣野根本係econ 101
依你邏輯，呢個地球除咗美國，無國家可以獨立，人民幣都係同其他貨幣掛鈎架小朋友

3) HKMA forcefully withdraws so much liquidity and actively pushes USDHKD to 7.83, or even 7.80, against the tide of incoming Chinese inflows. HIBOR goes higher and asset prices likely will fall. HKMA has no guts, they will never do this.

--> Linked exchange rate system allows USD/HKD to flow within 7.75 and 7.85. Of coz the HKMA can buy HKD at a rate before it hits 7.85, but it would be better stick to the rule set by the system for a greater transparency.

4) (Most likely). HKMA does nothing, keeps defending (and burning FX reserves) at 7.85 for a long, long, long time until they run out of money (not any time soon), hoping that somehow the inflows into HK slows or US interest rates somehow goes down. Basically, 發夢.

While HKMA is absorbing the HKD, less HKD is in the banking system. Banks eventually have the incentive to raise the Hibor and the leakage of HKD would slow down till the rate is close to Libor(according to other brothers here, diff of ~0.5% would stop carry trade) Hence, not just simply 發夢.

北水其實點樣唱港紙? 佢地係hkma有另一條路?

你都啱

不過唔係日日有外匯基金票據到期，可能到時兩、三日就少一、二百億總結餘。而且外匯基金票據有息，銀行結餘擺係金管局戶口冇息收，如果金管局照樣續期招標，有多餘港元嘅銀行可能都會照買。

Foreign reserve --> 你用trade去睇啦
外國人黎買你野，當佢用美金。佢要買你港元，再用港元買你既野。
當本身冇港元，金管局就做相當數目既港元同佢交換(e.g. 7.75)
咁啲美元就會係金管局手變成Foreign reserve。
因此咁睇，港元同Foreign reserve係Account角度係credit and debit，最後應該要等於零（因為本身就係咩都冇）

有錯請指教，真係好耐冇掂

其實連登到底有幾多小學生 連demand supply都load唔到

多餘，無能力就唔好借咁多

正常合法嘅金融渠道有
亦有貿易嘅
地下錢莊
搞下假賣

可唔可以分析埋點解坡紙相對地貨幣地位咁高？ 坡國同香港既經濟來源唔係差唔多咩

高質ching
散戶有無方法做套息交易，想一齊沽爆HKD

首先要搞清楚地位高，高低好客觀
但如果講國際上嘅使用流通,係Swift嘅排名榜（衡量International Settlement 嘅量）HKD排名應該係第9，排名高過SGD

無知一問 其實等嗰啲借港紙換美元嘅投資者平倉換翻做港紙 自然個匯率會跌翻落黎

全部都唔明
係淨唔明點解要同人民幣掛勾

高質！

咪係 最簡單用demand supply去理解咪得

簡單啲咁講

美國加左息 之後啲人要做套息 所以買美元沽港元
Supply愈黎愈多咪會令港元跌 金管局買港元就係增加demand托住港匯

對付港匯問題 香港加息就解決到問題

但會衍生出其他問題 有錢買樓個班就無所謂
但供緊樓個班就大大獲 隨時銀主盤

個陣08金融海嘯既導火線都係因為美國加息

Thz ching 簡潔咁解釋。

另一方面，有冇既打可以 分享下 hkma 個balance sheet點睇。

例如 發鈔銀行 想發行 7.8hkd
,說要放1 usd 落 hkma

呢單transaction,係hkma 角度，係點record

黎明

想問下加息究竟係加
1. 擺係銀行儲蓄既利息
定係
2. 銀行借錢俾人既利息
定係兩種都加

利申:新手，想學野

咁因爲香港低息 同美國息差大 所以先會套息

先係 銀行之間借錢既利息升

銀行借錢成本升左， 就加 ‘銀行借錢比市民既利息’
可以理解為，成本貴左，就要加價。

但問題係：銀行唔缺錢 ，跟本唔洗唔其他銀行借（可參考Hibor )

主要係聯繫匯率
可以理解為，冇exchange rate risk

唔關事
你係理論唔熟
或者話你根本唔明佢講乜嘢
明嘅話唔可能會亂

想問小學都未畢業班人點樣開連登ac?

即係當買美元去做套息之後 起碼港元唔會狂升 最多升到7.75 有個安全網係度

銀行發行紙幣時向金管局交出嘅美元係金管局資產，銀行所換到負債證明書係金管局負債。

強方兌換保證7.75時，銀行向金管局賣出嘅美元係金管局資產，而金管局買入美元所創造嘅港元記入銀行於金管局嘅結算戶口，成為銀行體系總結餘，總結餘就係金管局負債。

更正:
正確講法應該係外匯基金資產及負債，唔係金管局

如果美國加息 點影響金價？

d人成日話金管局用哂d儲備睇下仲敢唔敢唔加息，但加唔加息係銀行決定，就算真係用得七七八八但銀行都係唔肯加，政府有冇辦法迫佢地加？

無咁複雜
銀行鬥搶按揭有眼睇
唔主動加息純粹商業行為

或者你意思係點解金管唔用其他手段強逼銀行加息
呢個就係巿場干預問題

好似大陸咁將存款準備金時鬆時緊就可以操作晒成個巿場
但風險就轉嫁去投資者身上 一環扣一環
睇你鍾意邊款

加唔加息係 銀行禁制決定
但金管局 可以不斷 cap 水，抽乾流動性，迫銀行加息

諗到兩個問題想請教
1. 信用卡都係借錢俾人，點解可以唔跟息率收息？
2. 信用卡其實同銀行結餘有冇關係（多咗流動資金）？會唔會令m2多咗？

乜都唔識但直覺覺得又好似到呢個主題有啲關係

屌你老母樓豬又話簡單解釋

你有無諗過班弱智既感受？

Ok 明白，但一日貿易順逆差冇大轉變時 using foreign reserve to settle hkd surplus 係冇問題架啵

我開多左個post解釋個息口，有興趣既去個邊幫手推下

lm學野

Because institutions can borrow at rates and sizes that are not available to you and me. All about access and deployable capital.

3) no further comment
4) that works in the short-run, until China inflows happen again and again (as well as you assume they are growing), this problem will keep manifesting itself.

You simply cannot peg an interest rate and FX policy to USA and leverage your growth and capital inflows to China. That’s just an insane policy.

掋啦

No, as long as the interest rate differential is there, you will just keep rolling it again and again. It’s free money until 1) HIBOR goes up 2) HKD gets used down to <7.85 but that requires HKMA to withdraw a tonne of liquidity to hurt the market.

Also, don’t forget that the Fed (US) can still hike interest rate 3 more times this year... long long way for HK to catch up

銀行核心盈利係差息
錢不斷流出香港
導致銀行體系結餘越嚟越低
如果放貸成本不變（即借畀街客）
但借貸成本上升（如HIBOR或活期定期存利息）
銀行就一定會加息

你供唔起樓係你問題
銀行大不了拎你層樓拍賣
而且又有埋最高按揭承數
即使樓價跌兩成
隨時未洗蝕錢住

況且你每月都還緊錢
銀行個write-off成本只會越來越低

利申：鳩噏

我同意。不過在港投資到底係外國多定中國多就真係唔知，要睇下數據

Agreed, but all anecdotal evidence, including HK vs China property price correlation, A-shares vs HSI vs SPX betas, and fundamental trade links should all suggest HK being much more in-sync with China. Especially with CNH / Southbound-Northbound channels, I think that argument is pretty one sided now.

唔明
而家7.85hkd換1usd，hkma一路接沽盤唔比佢再跌
咁作為港人，我遲早要換返港紙，如果而家換美金唔係必輸咩？
除非肯定hkma放棄維持聯繫匯率，如果唔係點解「零成本坐和望勝啵」？而家換美金即係同hkma、同港府對賭喎

利申：普通engine仔，冇讀過經濟

點睇張五常n年前提倡港元應該綁人民幣

Good Post !

聯儲局要加息，侵侵都阻唔到

岩 單睇最近港股既走勢都好明顯近Ａ股多過外國股市

Don’t bother. Banks will kill you on the bid/offer. Not a game for retail.

其實點解會有香港政府加息呢個諗法
你借錢唔係同政府借
存款唔係存入政府

如果經濟係一個循環or歷史不斷重演
而家個境況係似邊一年？

個個都話有壓力測試同按揭息口封頂
咁就算點加息都唔會影響到供樓既人
唔加息又會點保護樓市？

If you hold HKD now, you earn <1% interest. on the other hand, if you hold USD, you earn 2.5% easy with many money market funds.

Assuming HKD stays pegged at 7.85, why wouldn’t you want to earn more interest for no risk? That’s the essence of the carry trade.

It indirectly goes from commercial banks (HSBC) —> HKMA as excess balance.

If rates are too low, you naturally want to borrow more HKD to invest in USD to earn the interest spread.

The more you do it, the more USDHKD goes —> 7.85

Now imagine you are HSBC or Hang Seng or Stan Char and you can leverage your capacity by 5x or 10x to make 1% * 10 = 10% risk free...

HK government is always all talk, no action... no one wants to take any blame in case a bad outcome happens.

想請問現在才換美金，很多銀行現金賣出價已超越7.85,甚至去到7.86以上您們打算放在銀行做美元定期or放在家中作長線投資！

認同
所以千奇唔好 abolish 聯繫匯率
唔想由hkma 制定*合適* 香港既貨幣政策

加息樓市會跌係咪因為香港經濟其實唔好所以業主頂唔順息就放盤，sorry 新手

有無答案

Hahaha, indeed, then they can peg the exchange rate directly to the 中原 housing index.

Unknown. We’ve never done synchronized global QE to this degree ever. No one has a clue how this will end.

想問樓主 你咪話銀行每發行一數就要放返相應既美金落deposit 到既

想問個deposit 係金管局管理定點，同埋係咪唔郁得d錢（例如拎去投資）

如果咁計 香港咪唔可以好似美國咁瘋狂印錢？（要等銀行搵多d錢先可以印更加多？）

最後可唔可以講下加息點樣帶動其他息跟住一齊升（mortgage,prime rate,bond rate 等等）上網睇都唔係好明

呢個要去到好極端
1 極高息
2 失業率極高

加息，樓市跌唔跌，係好複雜。
你可以咁睇，從投資收益睇，當無風險既收益增加左,買樓收租當投資 既需求就少左。

簡單講，加息只會影響到 *投資需求*
但香港剛性需求好大，對樓價影響,要睇埋加左息（全球），對實體經濟既影響，先判斷到

你唔係唔岩，不過到底加幾多息d業主先會牙痛頂唔順…?

我覺得gather hkma 公開既 數據
可以大約計到息口去到咩水平
會對樓價造成影響

當然,前題係經濟狀況依然平穩向上

Short answer... yes. HK monetary policy is 100% tied to USA. When USA was doing QE, Hong Kong was basically doing the same QE policy but with the ADDITIONAL turbo component of a hot Chinese economy + inflows. It was like Super-QE, and that explains why HK property has gone up as much as it has since 2009.

Hong Kong has no meaningful bond market, you can ignore.
Prime Rate likely will not go higher until HIBOR goes up much more since HKMA is too lazy/scared to change.
Mortgage rate is capped with Prime Rate so no issue on that until HIBOR goes up much higher.

In conclusion, nothing happens until HIBOR goes much higher. And HKMA is scared to let HIBOR go up too fast as that would hit houses/stocks/economy. Meanwhile USA keeps hiking rates and USDHKD 7.85 pressure keeps growing, and HKMA keeps burning reserves...

HKD-peg policy is the real problem here. Too late for anyone to do anything about it now.

無釐頭問下，咁係邊個賣咁多港元？當中邊個獲益
利申 小學未畢業 ECON FAILED

跳樓咪好, 咁多銀主盤銀行收哂

銀行很善堂咩, 佢都唔知幾想人借錢借到杏家橙破哂產
唔係做咩日日打黎問你借唔借錢

咁點解唔加?___? 政府控制? 道德問題?

They don’t measure leverage properly, such as 2nd lien and 3rd lien mortgage debt from developers. Not to mention the northbound component in equity markets now.

I don’t think they have much predictive power here... but I could be wrong.

*They don’t measure leverage properly, such as 2nd lien and 3rd lien mortgage debt from developers*
絕對認同,由其有時工作上 要 analyse 香港樓市,真係無從入手

可唔可以apply民國時期
控制唔到通貨膨脹，法定貨幣貶值，市民去晒搶金
而最後要金融改革去估
or just like 津巴布偉印銀紙導致今日既局面

Hard to say now. Everybody is all in - politicians, world leaders, elite businessmen, and interlinked financial markets. No one can afford the system to go down now, compared to before.

It’s basically the financial version of a nuclear holocaust. No point to speculate on 世界末日 scenario.

But no matter the outcome, the rich 1% will keep getting richer... that is pretty much guaranteed.

*大戶*
大戶定義：有能力拎到 靚quote 既

政府應該有數據，不過自私用者

They just want to make sure they collection their pensions...

同意，然後他們可以不負責任。 “nothing from the public data suggested any stress in the market”

Garbage league.

聯繫匯率就係咁，透過以美元外匯儲備做Backup將匯率維持係7.75-7.85既range入面，如果市場上好多人沽售港元，直到打穿7.849

想問下呢度唔係掉穿7.749咩？
Sorry 唔識econ野

哦～Google咗一陣
即係佢講用Carry trade，我以為佢講Arbitrage（？）
大概明白

Agreed. Housing drives everything. Maybe some credit card debt and some equity margin but as you said, all housing.

Who needs to do anything in HK except be a property owner? But everyone at 連登 knows that already...

That’s why they’ll just keep the Prime unchanged and keep burning reserves and pretend there is no problem... hopefully external forces will solve the problem on their own.

Default HKMA solution to all problems - let someone else fix it for them.

Actually same. Carry = interest rate arbitrage.

都是一樣的

沽港元=冇人要hkd=唔值錢=7.85 upper bound 留意返 1usd=7.85hkd 同1usd=7.75hkd 緊係後者代表hkd升值啦 用少左hkd就換到usd 唔該大家睇清楚ratio問題再問 寫一寫出黎就好易明

所以7.85是arm的

It's a game played by rich people, right?
What is the approxinate 入場費 to be profitable, given all the admin costs

留明等愛康健大師入嚟高質交流

對的 企業遊戲。我們做不了的。Size完全不同。 大茶飯來的

紙幣先要所以可以靠輔幣量化寛鬆

政府接沽盤護住7.85係金管既monetary policy

加唔加息係市場行為，政府控制唔到

點解咁多陰謀論

係樓主打錯
應該係沽穿7.86

少見高質po留名

同業拆息睇base money（總結餘一部分）, 咁d 錢唔走，money supply不變，錢ge demand 如果不變（經濟活動冇明顯改變），又點加息? 用currency board 而又free capital account 個後果咪就係冇得玩利率lor
同你講ge 咩保住樓市，賺到盡有咩關係?可唔可以解釋下

No one said its 陰謀論

Just trying to understand why it’s happening and why HKMA has no solution but just to wait wait wait... 等運到

新聞岩岩話第8度入市 今次燒左60幾億
一路有利點會唔玩落去
唯一嘅risk係咪hkma唔死守exchange rate/interest rate

同埋點解大家用hibor/libor呢啲黎討論
唔用market interest rate 呢啲學校書文成日見到嘅terms
同業拆借個rate穩定啲定點

on9
點解起野要用錢?係咪因為要比人工？d人拎左錢 d錢會冇左？

D人工真係拎D錢黎食

食左仲好，抵消返QE導致既貶值

Haha. HIBOR/LIBOR = market interest rates.

LIBOR is the biggest benchmark in the world... even after Lehman-crisis

大巿場小政府
體現資本主義，其實佢無做錯
不過咁就要人人靠自己，自求多福

其實你明唔明 用currency board 個結果就係當2個地區有arbitrage 出現（美帝用omo加息）咁美金就會走 一大量走銀行係monetary authority ge 總結餘就減少 減少左h 就會升 帶動埋o 呢個係用pegging ge 自然現象 唔關個垃圾政府事
你話佢一手做出來 姐係你想unpeg?

帶動埋p

I think they should have depegged post Lehman - when it was obvious that HK was becoming more linked to China and the hot-money inflows post QE will really mess up the socio-economic dynamics in HK.

Many hedge funds were calling for the same with USDHKD upside calls but of course everyone lost $ betting that way.

It’s too late now to change the peg, but it doesn’t mean that keeping the HKD peg all these years (instead of a basket peg with CNH or using a trade-weighted index like Singapore) was the right call.

想問下而家HKMA個researve policy係咪require both HKD & USD都要有一定存量？

錯啦 h 按都係有cap p-3.1 that mean 2.15 max

終於搵到個清係識monetary policy

政府唔係唔做野，而係本身聯繫匯率就係做左野，呢個政策本質就係咁被動，佢做既野就係copy US monetary policy

其實QE之後，啲錢係點樣由印刷廠到市民手中
俾晒銀行，之後銀行再借出去？定係其他方法?

同埋無左金本位之後，其實錢既價值係點定出黎
真係有人會知全世界總共有幾多美元，有幾多港元，有幾多英鎊etc...........
無人知既話，點解印完出黎，就會無特定ratio去貶值?

agree with the first point but depeg is impossible due to political issues (it's an unmatched peg given that the economic activity in hk and usa are not that related). and do u not think that our currency board system has one big flaw - we cannot deal with deflationary pressure?

大家咁話

你可以Google qe 睇下個process 係點

The money never went to 市民。 If they really wanted to give $ to 市民 just hand $ over directly.

QE money stayed with banks / institutions / asset holders as the prices of everything stayed high, so the upper 1% got wealthier (money <> wealth) at the expenses of everyone else.

That’s why houses / stocks / art / expensive hobbies all became a lot more expensive versus income and wages. QE is nothing more than a transfer of wealth (again please remember money <> wealth) from working class to capital class. HK is just an extreme example.

Cannot calculate the ratio because of leverage / global flows / multiples etc. Finance is still not really a hard science, unfortunately...

美元係base on us treasury debt
港元base on USD
英鎊唔記得係咩啦

錯咩
有P的cap
所以H plan未升到掂到Cap時 銀行都無咩誘因去加P
d結餘抽走H就會趨升

btw而家邊間銀行做P - 3.1咁荀

同人民幣掛鉤不如取消港元
除褲放屁

張提出嘅同一籃子貨物指數掛鉤就真係神之一招啦

感激ching次次都詳盡解答我

Agreed on politics. No arguments from me. That’s why it sucks to be a working class in Hong Kong. The wealth gap just explodes at every cycle and no one cares about the average citizen. But that’s another topic for another day.

HK’s entire system is to benefit from only one way - asset inflation / multiple expansion / growth as you suggested. Our system is dead when / if deflation ever hits.

Thankfully (or not thankfully or those of us working), the last 20 years have seen super-easy US monetary policy and super turbo-charged China growth + fiscal policies, so we are on the other extreme end of growth. Deflation is the least of anyone’s worry here...

(Apologies if you are in the upper 1%!!! )

其實點解上面會有人咁驚 驚到賴政府唔做野
政府一手做出離 即係做左d咩出離

Mundellian Trilemma注定政府做唔到野

其實點都要加息
好快會追返息差
好多人第一件事就想到樓市會點
跌唔跌？供多幾多錢？
但其實除非你住公屋
否則最受影響都係租私樓住嘅人
業主追息口回報比率亦會好快加租
今次加租唔只係追通漲

美元係in god we trust

咁會唔會有個表or網
寫返而家全世界各種貨幣既總值 (姐係好似埋數咁)
無既話，咁點去計不同貨幣既ratio value?

其實都係睇交易雙方既價
兩邊都覺得合理就係合理

因為主動操控利率或控制貨幣基礎，有人會認為有違傳統貨幣發行局制度，所以金管局就算多次增發外匯基金票據，永遠都特登留返起碼千幾億總結餘，目標唔係要利率上升，而係以備資金倒流時，紓緩可能出現嘅影響。

量化寬鬆後，聯儲局購入大量債券，令美國銀行體系超額儲備結餘由十幾億增加到二萬幾億美元，聯儲局要令隔夜利率升到局方目標，改為向超額儲備結餘支付利息(Interest Rate on Excess Reserves)操作。

其實現時香港發票據吸收過剩總結餘，效果可以做到類似美國聯儲局IOER操作。只要嗰一千幾億港元總結餘差唔多換晒美元時，金管局仍照樣續期招標現有嘅外匯基金票據，到時銀行投標利率會高啲，而總結餘又剩番少少，HIBOR會追貼美元LIBOR。

仲加租
息升樓價跌 樓價跌得快過租金 yield咪會自己追囉

yield的計法只適用於新交易 個業主三十年前買落層樓 而家個yield隨時100%

舊業主投資錯就自己啃 息升左樓價跌仲想加租

連登仔得閒就讀多d書或者wiki下
點解香港無monetary policy freedom?

即係見到有球員受傷倒地但球証睇唔見, 而夾硬犯規整停比賽果d叫善意犯規。

Yes HKMA definitely has options - EFBN issuance, PBoC style OMO, direct window guidance with the large banks, or RRR hikes etc, no disagreement.

Problem is not a lack of option - but a lack of will. If you saw their emailed statement this early they even stated that they DO NOT want to influence rates higher because that would signal that they are ‘weak’ on their stance to protect the peg(????). Their statement made zero sense.

It’s hard to see HIBOR catching up to LIBOR anytime soon with China inflows still flooding into HK in the foreseeable future, and unless you think HKMA grows a spine to actively sterilize liquidity more than the mainland inflows. That is not in their DNA.

多謝ching解答
睇完呢段:
The very concept of issuing a floating rate debt instrument is to hedge against the interest rate exposure. If it is a fixed interest rate bond, the borrower will benefit if the market interest rate rises and the lender will benefit if the market interest rate falls. In order to protect themselves from this fluctuation in the market interest rates, the parties to the debt instrument use a floating rate determined by a benchmark base rate plus a fixed spread. This benchmark can be any rate; however, LIBOR is one of the most commonly used ones.

Read more: Who Uses Libor Data And Why? | Investopedia
Follow us: Investopedia on Facebook

所以libor係一個benchmark 而based on libor, 大家再加個fixed spread(risk premium)咁 唔知啱唔啱?

究竟問on9 嘢果d 係5毛定係唔識嘢

利申: 學嘢

對的。 Libor是世界標準。什麼SHIBOR，HIBOR，CNHIBOR，TIBOR，EURIBOR， etc 都是跟LIBOR概念. 現在開始變了OIS 但對這個topic不重要

For example (I made up the #s)

你是政府可能是borrow LIBOR - 100bp
Banks maybe LIBOR flat or LIBOR +20bp
Mortgage maybe LIBOR
Retail maybe LIBOR +200bp
Credit card = LIBOR +500bp
Junk bond = LIBOR +800bp

Etc etc. For example only

LIBOR is quoted from 1d... 1m... 1y.... 50y in USA. 非常完整的curve

而家新 plan 一般都h +1.3~h+1.28
已經過左2.15, btw

p=5 for hsbc and boc p-3.35=2.15%
p=5.5 for others p-3.85=2.15%

最新東亞, hsbc

有首年定息1.68 % 回贈1.7%
第2年h+1.3

lm 學野

上面有講
簡單啲講
銀行水浸，加左息更加無人借錢

因為水浸
香港銀行太多錢
而家無銀行愁唔夠存款，只會愁借唔到錢出去（i.e 賺唔到息差）
所以加唔到息

全世界印銀紙仲on99買金番嚟擺

HKMA “Free market policy”

they could actually push it higher if they wanted to (regulations / NOP deleverage / bills issuance) to manage sentiment but nope....

wait for someone else to clean up the problem. Best central banking job in the world.

香港人淨係識買樓，放寛按揭啦
一千萬以下既樓，接受九成按揭

難左走資

經濟學唔係必修科

咁好快1000萬以下既樓又會消失，依家個個搶住買

再取消所有辣招，同印花稅
咁就大把人借錢

唔係冇人借，只不過係總結餘過剩，遠超銀行創造信貸所需。

有十億銀行體系總結餘已夠銀行間借來借去

佢都係想多啲人借錢姐
唔會理個市場點
總之你肯借就得
之後話之你死
記住還錢呀

諗下我明張建忠話d人應該做到74歲苦心，按左層樓比仔女買樓，自己唔做野邊有錢還

我們香港人真幸福， 很快每一家都是千萬富翁。

大P 5.5?

先小小補充一點：所有銀行在HKMA都有一個銀行體系結餘戶口，係用來做每日銀行間的錢銀住來及結算用的。

入正題：

1) HKMA其實就等於一間巨型找換店。你係銀行，拿美金搵佢，佢就會收咗你1蚊美金，開張證俾你(負責證明書)，然後你就可以按證印返7.8美元。HKMA收咗你(地)啲美金再儲起，佢呢個美金pool就係外匯基金。

呢個pool啲錢，係用來作為你果7.8港元背後的價值憑證 (所以唔可以好似其他post入面問咁派晒佢，否則你手上的港元就會變成無support的廢紙)。上面好多人都講咗，唔多講。

2) 理應唔可以郁，但其實有好保本保險地郁來投資。佢投資條數應該係公開的，而好多都係投資在高流動性、可以好快變現做美金的資產，如美債、股票、外幣等。

3) 而由此其實大家可以見到，而家所謂「HKMA買港元沽美金」的行為，一來應該係只由三間發鈔銀行做 (亦即係其他銀行先同佢地用港元兌美金，兌到三間大行成手港元，然後佢地再搵HKMA買)，二來應該係佢地「主動」向HKMA「要求HKMA」買手上的港元 (負責證明書果啲唔講，反正我覺得唔太重要)。而如果當初「賣美元俾HKMA」係會導致在貨幣流通上導致「(有backup地)創造咗」港元出來，咁而家「賣港元俾HKMA」，「換返(當初搵佢兌的)美元」，其實就係「毀滅咗」啲港元。其實唔駛睇得太神秘：會計上而言，呢個就係「結算過程」，而日常地講，其實即係「貨銀兩訖」、「了咗件事(個交易)」。

如果你HKMA於無美元在背後支持的情況下，去自己(或叫三間發鈔行)印港元，就等於賭白頭片，無人會認你啲銀紙。而家國際認港元，正係因為你渣港元可以好快(透過銀行)同HKMA以固定匯率(7.85-7.75 : 1)換返美金，人地先當係港紙係錢。你無真美金在背後support，人地就唔會信你。

4) 香港個「息口/息率」(釐訂方式同美國有唔同，有機會再講)，係由銀行將佢地在扣起晒借出去的錢及存款準備金後，將所謂「剩咗的港元資金」拿去文首提及的銀行體系結餘戶口中。而所有行將呢啲錢夾埋後就會形成一個(由所謂「銀行餘錢」組成的)港元大pool，呢個就係銀行體系結餘。呢個大pool係比銀行之間用來做銀行自己之間借錢用的(即係拆借)，而個pool入面各行拿來借比同業的錢的利率，就由佢地自己之間(按市場要求)來調節及釐訂。呢個就係 HIBOR (Hongkong Inter-Bank Offered Rate)。其實銀行當然可以向HKMA借，但由於呢個銀行間借錢的市場額大(成個香港銀行業的剩錢夾埋)、透明度高、快(可以即日借隔日還)、平(因為係自由按市場調節，平過搵HKMA[即discount rate貼現窗利率])、易(唔駛抵押)，所以銀行於非必要都唔會搵HKMA借(除非你間行或成個行業有咩大大大問題)。

香港的各種「利息」(Hibor、Prime rate、存款利率、etc.)，釐定時都會有各自唔同的考慮，並唔一定絕對機械化地受H息影響，但一般都會同H極度相關，因為H息代表住銀行要借錢周轉時的最低成本及借錢出去俾人時的最低利潤，所以大約其他幾項息口(好粗略咁講)，都係跟住H來加加減減咁調節。當然H因為係自由市場釐訂，所以短期會可以好波動，亦未必會即時反映在其他息率上(例如H扯高1個月，然後變返正常，咁其他息口可能就唔會變)。然而，如果H息在有比較長時間的變動趨勢，咁機於上述理由，其他就一定會睇住H息來調節。

做了這麽多年超前線， 到最後深深明白economic都是講故事。 騙來騙去

不要太認真便可以了，這金錢遊戲

點解好彩無聽？

諗起以前學啲咩yield curve
要記inverted, flatten, steep positive 化表咩
例如steep positive等於咩經濟好 GDP升有inflation
其實又好似有另一啲experts唔係咁睇
點講都通咁

sor 記錯 總之就2.15 啦

讀書的theory可以完全忘記。 QE後的世界之本上是亂來，有asset便是神，還要靠收人工生活的便永遠是下等人。

當日本政府可以自己買了70%+以上的國債+股票，歐洲債可以一大半負利率，Trump可以現在這個late cycle搞tax cut, 你學的market signal 和 theory 基本上是上一世紀的知識。 快把它忘記吧。

我們所謂的專家都是猜來猜去的。聽聽便算了

好buy你句有asset便是神

我反而想問下 當銀行deposit 左1蚊USD, 之後就可以印實體抄or加電子貨幣? 跟住再通過借貸增加m2m3? 成個過程reverse ge 話咪會有deflation 壓力?
仲有個問題就係
exchange fund bills 係MA 發比銀行ge 債券用來吸收港元 呢個動作點樣影響money supply 同埋匯價?

當利差收窄就會唔會再流出，甚至會有流入

我記得嗰陣啲prof教嗰啲theories嘅時候話要assume interest rate >= 0
話咩negative interest rate 係新野黎
唔易解釋 theoretically唔合理 叫我地唔洗理

Hahaha. Imagine your basic DCF annuity calculation

Cash Flow / r where r is negative = infinite / undefined NPV

We really have no idea where we are going next.

QE / NIRP = reverse taxation. Tax the poor, support the rich. Biggest wealth transfer in human history.

唔係大就要毀滅。銀行體系結餘係由銀行整體借唔出的錢而來。如果銀行遲下愈來愈多人搵佢借港元，咁在無新外匯流入的情況下，個pool就會慢慢又少返。又，如果銀行不計成本，唔怕渣住成手無人借的港元而係咁淨蝕時間值/利息，咁其實係可以由得佢存在的

重點係：個pool的大小及利息，要由銀行間市場自由調節。而加HIBOR仲未升多、P又唔加，其實都係一樣。

同時要令個pool細返，可以唔一定要好似而家咁搵HKMA用美元HP接，仲可以用外匯基金票據，下面回另一個帖會講。

港幣唔會爆，香港政府無野多，係cash最多，係多到唔正常果隻多，嘔返某個amount比美國就會開始加息

Demand supply個解法真係無乜說服力

點解10hkd:1usd就無人要？明明peg左係10到，只不過改左由7.8去到10

呢篇文幾清楚，講HIBOR、債券、港美匯率
三者既關係：
曾國平：港息偏低的技術性解釋

市場操作同經濟理論明明無扣得咁緊

即使銀行借港元出去，銀行體系結餘都唔會少咗。

假設A銀行創造一千萬信貸畀你去買樓，賣家收到支票存入B銀行，啲港元又係回流銀行體系，兩者互相沖銷。

回購港紙 即係減money supply
迫銀行加息？

咁我又有d問題了。

你話hkma 「買港元沽美金」呢個動作係透過果三個發鈔銀行做，但其實背後有咩誘因要令呢三間大銀放d港元比hkma? 同埋hkma 收返呢d港元之後係咪就會擺係到 唔似外匯基金咁可以拎來投資？（因為拎返出來等如放返出去市場，令港元下跌）

同埋呢排成日聽到hkma 每買一次港元就會令銀行體系結餘小左，其實係點解？因為睇你篇文我自己理解就係d銀行係扣左借貸同存款準備金所剩低既錢就會放落銀行體系結余到收息（所以呢筆錢係日日都唔同，假設如果個日有人借左中銀幾百億咁先算，銀行體系結余就會比平時小幾百億？假設其他因素不變）

咁其實係咪因為佢地放左d港元比hkma 而令到自己所剩返既錢小左，放落體系結余自然都小左。好似自問自答左...

而HIBOR方面就因為銀行體系結餘可借既錢減小 抽高左個息 呢個息升到咁上下就會影響埋其他息（因為要保持返個銀行借貸利潤 我理解有冇錯？

//我反而想問下 當銀行deposit 左1蚊USD, 之後就可以印實體抄or加電子貨幣? 跟住再通過借貸增加m2m3? //

理論上係咁。用美金買負責證明書，再接1USD兌7.8HKD的匯率「印」銀紙。

//成個過程reverse ge 話咪會有deflation 壓力?//

(呢個有啲難，其他清或者幫幫手) Deflation其實有price deflation同monetary deflation。後者就係講緊貨幣供應收縮的情況。但因為inflation定deflation其實主要係涉及貨幣的流轉(例如洗錢及借錢)速度，咁如果 -- 真係如果 -- 速度彌補得返，例如收緊銀根及加息無令人有更大的塞返錢入銀行的意欲、又或者大家在所謂「水緊」的情況下依然甚至更加努力返工消費、老闆更加願意請人同投資，咁就唔一定會有price deflation。但一般上述呢種咁怪的背馳情況都係因為財金政策做成，而HKMA基本係「無政策的找換店」，所以...

//exchange fund bills 係MA 發比銀行ge 債券用來吸收港元 呢個動作點樣影響money supply 同埋匯價?//

外匯基金票據其實即係HKMA發/賣的債券，亦即係，佢同你地銀行買起在銀行體系結餘的、多咗借唔出的錢，然後俾返息你銀行。因為原先銀行筆借唔出的錢不單被買走，更加唔會在市場/貨幣體系中流轉(因為HKMA唔會放返出來自己用，下面講)，所以就等於「暫時」由銀行體系結餘/市場抽走咗貨幣供應 (直到到期時HKMA同你贖返票俾返錢你為止)。

作為半「國債」，其實外匯基金票據主要唔係好係美金咁用來幫政府「籌旗」(因為香港政府本身就無赤字)。佢主要的功能反而係用來控制貨幣市場上流通的貨幣。如果流通的貨幣量愈多 -- 例如HKMA 唔發咁多票據買港元、有或者有銀行提早贖返 --，港幣就愈唔值錢，匯率愈低；反之，HKMA發多咗票買走多啲港元，市場上的港元就會少咗值錢咗，匯率就會高。外匯基金票據的呢個功能，其實好多國債都有，不過大家因為主要係由投資者角度睇，及外國政府主要係用債券來作為開支的來源之一，所以大家先少提。想知多啲可以睇呢個，其實佢解得仲清楚

其實HKMA上年8月就已經增發咗一次400億的外匯票據，而今次HKMA接港元沽盤事件發生前，佢就講明佢唔會增發票據。其實如果係一般性控制貨幣供應的措拖，HKMA應該係唔怕同你咁樣買港元的。問題係，HKMA判斷而家港元的狀況係水太多HIBOR太低，所以今次正常地洩走啲資金然後逐步由得HIBOR升返反而先係正常同健康(例如唔會有泡沫、唔會變成有liquidity trap，唔會第時忽然要爆加息)。

其實銀行好PK，如果你錢太多借唔出，係自由市場中資金流動的問題，亦即係銀行作為商家佬合理營商風險之內的問題，係無理由要HKMA幫你接咗去仲要之後還返息俾你的。所以其實我暫時覺得，由呢幾日HKMA接沽盤，其實係睇唔到究竟有無「真。走資」的。表面證供去睇，只能夠話係聯繫匯率系統的正常現象。其他政策目的甚至陰謀論就另計了。

最後，比起而家銀行體系結餘有1600億，HKMA其實手上有10500億未到期票據，即係幫銀行以「債」的名義接咗果個量的體系結餘。1998至2008年批票其實大約由1000億增加到1700億，而2008-2018就...
(不過呢個要比較埋同期M2及銀行體系結餘增長先得，有啲懶唔搵住 )。所以真係好有心了解港匯、港息及貨幣問題，可以留意下下次HKMA會發幾多新票據俾人買及續期 (而家賣咗的最長應該都係一年就到期贖)。

簡單回，因為想沖涼 ：

1) 因為大家都唔要，你就會收到俾比7.85:1呢個比率平的港元 (方便起見，例如你三間行用8HKD:1USD咁要人同你換啦)。咁你買到7.85以下的港元，再用返7.85以上的價賣返俾HKMA，三間行就會有賺

2) HKMA買港元時係會沽美元的，即係等於你在冒險樂園走時俾返token佢佢比返錢你。果啲token(港元)因為無實錢(美元)backup，所以在本港貨幣體系中唔再有效(客已兌返實錢拿埋走咗)，亦即係於在體系中注銷咗咁(結算)。

3) 銀行體系結餘其實係「銀行同業剩錢拆借拍賣場」。每日所有淨錢都要再開市同收市時計一次，有剩就拿入去大家公開睇下有無人要借。本身唔會有息的。

4) 銀行借得出就唔會有體系結餘，借唔出就要拿去pool到。

5) 票據>>係，HKMA同你銀行借咗再收起一段時間唔在市場用。市上中銀行的剩錢會少咗，但到期後/(某意義下)隨時可以出返來；HKMA接盤>>客兌真錢走人，token不再在市場留轉，應用價值在「埋數意義」下歸零/無咗。兩種情況都會令市場(其實係專指銀行借唔出)的錢少咗，但意義唔同。

其實中學讀過Econ 都知，btw 係有用既

禁錯負皮

Btw 師兄點知咁多？ 自己有興趣了解多d 但上網搵都好散修修

有個on9問題 咁hkma 買港元咪好泄抵？ 放左d美元出來 收返來d港元又變廢紙 可能佢既作用就係咁

作為中國一部份（先唔理港獨議題，法理上的確係）香港係一個重要拼圖去同國際金融市場拉鋸，而且近十年中國都係想將人民幣打造成世界貨幣同美元爭，最近最明顯既例子就係中國開始開放石油期貨市場並且希望石油輸出國用人民幣結算。（可行性唔講雖然中國係其中最大輸入國但因為始終美元先係主要貨幣）但係係呢個例子睇得出人民幣係逐漸打入國際貨幣市場。將身為國際市場既香港同人民幣掛鉤呢個戰略絕對係不久既將來會實行。以家中國始終未有十足把握同美國鬥。

利申：一般分析非三大金融相關畢業亦無工作經驗

樓主誤解左呢part
應該係MA用外匯儲備買港元令aggregated balance啲錢減少先岩

咁點解美國可以係咁加息？
內需真係咁大？

qe完call得番嘅債先係真實財富

又簡回：

1) 先唔好講on唔on9，但佢的主要功用真係一間找換店... 或者係冒險樂園果個換錢機，或者係賭場的找換counter，俾你用真錢(美金)兌完token(港元)入嚟香港玩

2) on唔on9：見人見智，因為世上同樣有港元強人人爭住用美金(1USD:7.75HKD，或更高)同你買的時候。同埋外匯基金有做投資咖嘛，果啲賺咗的理論上就可以算係HKMA/港人( )自己錢

- 三間發鈔銀行嗰種係按7.80港元兌1美元，向金管局買入或賣出負債證明書。
而7.75/7.85 強弱方兌換保證係所有喺金管局戶口有足夠港元結算嘅銀行都可以參與，金管局買賣操作會導致總結餘升跌。

- 誘因: 有人要賣港元換美元，銀行自己唔願承接，而市場上最佳開價都係7.8501，除非唔志在少少錢，否則既然銀行可以7.85向金管局換，點解唔要個好啲嘅價？

- 金管局買入嘅港元會注銷，簡單電腦帳目操作。

- 香港同英國、加拿大、澳洲等國家一樣唔係行存款準備金制度，而係對銀行實行資本充足要求，其實呢樣更重要。

唔識經濟嘅我 當學下新知識

如果話唔廢除現有聯繫匯率制度，香港已經無條件承受下一次因為金融危機而出現嘅全球QE潮 呢個argument合唔合理？

又係啲白痴仔出黎鳩up 危機

屌你老味唔好玩la 好嗎

少有高質post

學到野

銀行體系結余唔係逐日計架咩 點解睇星期一新聞
有d已經知道星期三會剩返幾蛋錢

全世界印銀紙就仲加要買黃金
黃金點印吖

香港法例仲有要求銀行要維持不低於25%流動資產比率

我嘅諗法係銀行創造一筆信貸，同時亦變相創造一筆存款，兩者互相沖銷，所以除非有新港元從銀行體系外加入或離開，如金管局買賣港元(T+2交收)，增減發行外匯基金票據，否則銀行體系總結餘大致不變，所以可以作預測。

唔岩
再QE，而香港經濟未出事，港元又會走返強，金管局又會繼續印港紙賣比人。如果中國相對印得少(當然佢唔會啦)，更多大陸熱錢入黎香港繼續炒作。

不過啦，下一次爆如果係中國爆，Q唔QE香港都係要收皮。

Correct. Depends on the nature of the next crisis.

If USA is slowing and cutting rates, but China is still growing then we will be fine but likely with very high inflation.

If USA is doing well and raising rates, but China is slowing then we are double PK.

Basically 掛鉤 system is making us more imbalanced as it’s pegged to the wrong currency. Either we do very well or extremely badly depending on the USA vs China business cycle.

你可以當每個國家都係冒險樂園之類嘅嘢
而香港只係一間好細嘅歡樂天地（得兩三部機），正常嚟講你冇咁想依間嘢嘅代幣嚟玩
依個係比喻，香港嘅產業同市場好少，外國投資者好少嘢玩

但因為香港依間歡樂天地承諾你，你隨時都可以用7.75至7.85嘅代幣換返1個冒險樂園代幣
依個比喻聯繫匯率，噉外國投資者就放心啲兌代幣嚟玩，因為隨時都可以走

但點解升到10就冇人要，係因為可以「升到10」依樣嘢係係原本承諾之外（本身承諾永遠7.75至7.85），依家要畀多啲先兌到同樣嘅嘢，噉人地咪唔信你囉。而最重要係依個「承諾機制」係因為歡樂天地有好多冒險樂園代幣，如果個承諾機制變咗，代表歡樂天地已經冇晒冒險樂園代幣，所以先要改變個匯率（人地唔係傻，琴日承諾7.85就有嘅嘢，今日點會冇啦啦願意畀10去買？）

其實如果真係脫勾我諗唔到一樣好處囉

點解一開始唔直接跟隨美元加息?

用簡單例子解釋香港息口與聯匯

唔會幫你開單 走啦

神邏輯

錢只不過用來換資源
再多錢冇資源都係廢紙
況且錢只會不斷貶值

錢多左
但資源冇增加到

樓主話可能想保住個樓市
加息的話有冇機會拎樓市收皮 再出現大既經濟問題？

下面既例子唔完全岩，但係可以咁理解

當個世界有100件相當既野，有100蚊
咁每件貨就價值就係1蚊

如果印多100蚊，而貨一樣多
咁每件貨就係值兩蚊

事實上件貨既價值冇變，係個貨幣既價值低咗

而你所講「少左錢就會升」，你要搞清楚係個匯價(vs外國錢)定係物價(貨幣既價值)定係息口

同時掛到1:10嘅看法
但對香港只係有兩三部機嘅歡樂天地
香港嘅股巿都算大下
外資係有嘢玩的

其實我睇番之前HKMA唔係主動發票據去吸結餘, 而係"應銀行需求" 去發 (當入面冇語言藝術啦) , 咁當結餘抽緊, HIBOR 扯高, 銀行都冇乜誘因為左少少票據回報去續期, 不如叫HKMA 回水算啦....

Show Blocked User - 人見人愛

其實啲大鱷整死一隻貨幣會賺錢？
當中係點推論？
尤其當隻貨幣跌，
啲大鱷再大手沽空唔係會更蝕錢咩？

問人借黎沽
變左廢紙還返堆廢紙比人就得

唔明

當原本10蚊港紙兌1美金

1) 問銀行借10000蚊港紙＞沽咗換返1000蚊美金＞hkma在你沽港紙時頂唔住，用晒外匯基金儲備再接唔到，俾你沽爆咗個匯率＞港紙跌到20對1美金＞你用500美金買返10000港紙＞還返10000港紙俾銀行＞賺1000-500=500美金(當然仲要還息，但相對好少)

hkma亦可以唔接，兼迫銀行扯高hibor及收緊銀根，咁你就會借唔到港元來沽(或要俾好多息)

2) 但如果係咁，咁唔止你會借唔到錢，所有人都會借唔到或要俾貴息，咁股市就會有人唔玩，急離場平賣貨，股市就會跌

咁如果你事先有準備，就可以沽定期指。到時你在(1) 係會蝕，但在(2)因為有槓桿，所以大跌時你會賺突埋(1)個損失

(1)同(2)兩手加埋，一係就唔救匯俾你沽空賺，一係就救匯但俾你沽期指賺，呢個兩頭戰略就係當時索羅斯果個所謂立體攻擊的大概

但香港外匯基金儲備唔係有好多？
班友會夠錢令到hkma接唔晒咩

應該唔係咁，因為用票據控制銀根係hkma小數可主動使用的貨幣政策，唔會任銀行擺佈。2到3月時其實hkma同銀行已經知道會而家咁，但hkma都話明唔會因此就發票吸水。其實撇除財金貨幣政策考慮，你銀行太多錢借唔出因此賺少咗甚至有經營壓力，係自由市場的正常現象，你銀行因為咁的原因又唔肯加息要hkma幫你買多餘錢，其實就即係將個成本轉咗俾hkma(因為hkma之後要俾息銀行)，其實好輸打贏要。。。

當然銀行而家有意無意令咁多人上咗車借咗佢地錢買樓，某個意義下其實即係挾持咗好多人質 ，但呢個又另話。

當年係有的，而理論上亦永遠有可能。To be fair，當年香港打大鱷，曾蔭權係真心智勇兼備，叫做大體保住香港個經濟體系，聯匯無事，股市基本托住，入到成手貨之後仲變做盈富完美散返晒出去。你係攪到股樓大跌，但個苦果同俾人打爆匯真係無得比。不過索羅斯果時損手主要係在打香港時俄羅斯果條戰線都損手先要走。如果好似維園廢老咁問「如果當年索羅斯無在俄羅斯損手」的話就真係唔知會點了。

終於明加息點解
諗起以前讀econ一直唔明貨幣供應個part做緊乜野

但當年炒爆港樓, 又為左保住聯匯, 我地衰左6年兼夾通縮, 話唔埋如果當年港紙脫勾貶值減息, 唔會咁多人燒炭跳樓....

可能背後有檯底deal...政府加咁多辣招銀行少左咁多樓按生意借唔到錢出去, hkma 要還番d 甜頭?

其實中學甚至大學econ只係社會科學…好多時係發生左倒返轉分析點解會咁發生…相反貨幣供應係市場操作黎兩樣野個關係冇想像中咁大

可能political economy 式macro的思考先係真正在當今世代致富及保本的必要知識

其實hkma的政策只會考慮金融系統的穩定性及風險，你市民上唔上到車訓唔訓街佢係真係唔會考慮。。。

銀行爆煲佢就要考慮，你自已爆煲破產wfc

我主觀覺得一個地方，銀行唔可以爆煲之餘仲一定要俾佢有錢賺，如果唔係果個地方一定百業蕭條

頂唔緊? 岩岩調轉喎 唔加係因為銀行頂到好行喎

金管局唔係中央銀行，冇權力一聲下令話加息就加息，唯有陰乾個銀行結餘迫你唔夠水就加息。但係銀行自已只係考慮低息都冇人借錢，加左息雪上加霜所以strong hold.

梗係保匯啦。政治言，香港有4成人住資助房屋，6成人私樓。對比外國8，9成人住私樓，香港仲算有本錢乘受樓爆後帶來的社會及政治動蕩。財金言，香港主要係做國際金融服務，衣食貨品又幾乎全入口。你如果當時聯匯爆咗，匯價風狂波動，仲點做金融中心? 仲要物價暴漲全民受害，真係手持午餐肉就可以稱王。。。

當年對炒樓人士真係好大好大既教訓....不過你講得岩, 佢地死, 好過全香港攬炒

我只會話，諗大唔諗細，諗數諗錢唔諗人，諗系統結構唔諗具體個例，係ma本身的設計目的。其他問題應該係由香港政制結構中其他基構諗，同佢「鬥」或「平衡互補」，例如財政司，經商局，發展局，政務司，特首等等。

銀行自已決定囉

由市場力量(貨幣需求，銀行營商考慮)決定 (如果無big brother 的話 )

香港邊有一個機構話加就加架

即係咁
冇左聯匯既燒炭跳樓自殺既人可能更多
以香港既對外經濟模式
匯率唔穩定既肯定極速走資

資產價格本身就會有週期上落
自己玩得太盡可以怪邊個?

香港豆潤咁細 極受外國環境因素影響
如果唔泊撚住個大碼頭
可能我地依家會用人仔

別人的事...不是我的事

加息定唔加息個主動權始終係美帝手上
香港銀行死都唔跟加息既->Deposit Outflow->最後都係要加息

而就算樓市大幅下調影響到經濟
其實都係必經既事
總好過每次見就快爆又放水
然後就爆一次甘

其實正常玩係咁，市場上需求一定，減少供求係會令洪元上升，但呢星期明顯係金管局減供求，同時需求減少，先令到佢不停燒不停跌

冇左peg就自然冇利用價值
連人仔都冇得你用?

睇佢個樣現在係想拖耐少少先加息，現在限制入市買樓，入得場都係有錢抗加息能力高d,
入左市果d ,拖耐d比佢供多幾期先爆，冇咁易負資產然後call loan銀主盤。
講句衰d, 打工仔跳樓好過老闆跳樓嘛

貨幣的「真正」價值，其實最後係同發行國的生產力(簡單當住gdp先)及發行量掛勾。某國生產力提昇，貨幣量不變，即係同樣一蚊可以在該國買到多咗生產力/貨，錢就因此「值」咗；生產力不變，錢多咗，就代表你一蚊買到的生產力/貨少咗。所以你生產力/貨無多到，就咁印錢，錢就會貶值。。。

之前3月出定息按揭，又急急撒回，真係想cap埋最後一批人上車

借 95% 果 D

同意。不過亦真心回下話加息同樓的關係: 加少少真係唔會「直接」導致樓爆，但個「間接」效果先真係銀行及經濟分析者最「怕」及計唔到的事。。。息口的影響係好慢，好廣但好深。的確你好micro，好individual 睇，加咗咪每月駛少一千幾百。但個個供樓者駛少一千幾百，在經濟體入面個循環效果個影響有幾大，就真係要專家先識計。唔好忘記m1同m2個差距其實都係咁樣走出嚟，亦應居安思危地諗下，點解成日話加半厘或買四份一厘就可以影響經濟整體經濟速度咁神奇。

最後吹水講: 與其睇加息會樓爆，倒不如睇歐美日同中國打貿易戰及貨幣戰。果個應該會反覆經年咁打(美日當時由70年代一路鍊到90年代，十幾二十年間就棉製品，家電，車，電子，匯價等分別半正式打咗5，6次貿易戰。所以歐美日同中國肯定唔會可能一嘢分勝負)，亦係真正決定今後世界政經格局的較勁。

其實你講啱 沽空基本上都係惡意

其實有冇書學到呢d野 我覺得係呢個社會一定要識 但上網好難學到

youtube 大把

求keyword

銀行會care你跳唔跳
落雨收傘先係銀行既本質

貨幣價值在於民眾對政府信心
輔幣無美金backup一樣個個當佢有價值

姐係香港只係行類似basal accord ge capital requirement 而冇reserve requirement?

香港監管係跟巴塞爾標準

Banks are never constrained by reserves or reserve ratios. Banks are capital constrained. In our fiat money system, the central bank uses reserves in the system to help the Federal hit a target interest rate.

Reserve requirements are an artefact of the old gold standard and are irrelevant in the current monetary system. They do not reduce bank risk nor do they comprise a buffer that can be drawn on when there is a run on a bank.

To understand why reserve requirements do no constrain lending you have to understand how a bank operates. Banks seek to attract credit-worthy customers to which they can loan funds to and thereby make profit...These loans are made independent of the banks’ reserve positions. Depending on the way the central bank accounts for commercial bank reserves, the latter will then seek funds to ensure they have the required reserves in the relevant accounting period. They can borrow from each other in the interbank market

你要計埋套息活動，日元都受唔少。因為套息完要匯返日本找條數，變左日元匯高企

高質
如果想睇有關呢方面既書
有冇推薦

簡單啲講
你唔係睇聯匯爆又點會炒港美匯價上落
息差反映晒喺匯價上
你依家買港紙可以話港紙低水抵入
但買美金又可以話美金息高入咗可以賺息
根本就係一樣o既嘢 就算某個時間點有水位都係少得可憐
聯匯作用就係咁

金管局個網都有得睇啦

以前學econ
話升息係endogenous variable
加減money supply係exo

但點解而家話唔升息所以要買港元
等高手解答

我諗唔洗高手都大把人解答到

突然間港紙有好大口買盤

上面已經答左好多次………

我再簡單啲講

Demand and supply

港紙嘅 Supply 愈少 價錢 (即係利息)自然會上升。

咁即係唔存在加唔加息啦
即係買得夠多 supple夠少就自然要加
岩解岩唔岩

想問下如果出係港元流走 係大量資金入黎香港 個情況係點

D人去銀行要求用美金換港紙>銀行本身d港紙唔夠借既話就要印港紙出黎借比人>銀行結余會多左>市面流通港紙多左 導致通帳？ 係咪咁個流程 解唔解釋到點解美國qe 之後樓價升咁多

咁目前香港最應該做咩去面對而家情況？
成效會點，有咩局限
留名學嘢

其實除咗掛美金，人民幣
可唔可以掛歐羅，JPY等等其他貨幣

銀行冇得自己印錢，係要交返1美元俾金管局先可以出7.8港元。上年年頭港元仲係強方附近即7.75-7.76。銀行自然不斷換港元賺差價兼令港元供應增加。樓價升咁多既另一因素係港息真係好低，借錢成本低之外回報都算正常，自然資金大手進入。

冇話唔得，但係用途不大。始終美元先係主要貨幤，穩定性同全球認受性高先要泊過去。

首先你想問嘅係咪好似 Fed 咁加息？香港係做唔到嘅，因為monetary policy 話事權係Fed 手上。香港冇得話事。只可以自已調節去跟。

如果你係話 Hibor 嘅，算係啱嘅

每間銀行都會出現資金盈餘或不足的現象，它們可以向其他銀行同業扎平資金，期限可長可短，只要在一年或以內，都屬於這個貨幣市場（Money Market）的交易。拆出資金者可主動出價，稱之為拆出利率（Offered Rate），各類銀行的實力不同、需求不一，導致提出的利率亦有差異。

PS 依套解釋只有香港聯滙合用，其他currency 用demand supply 理解會抽象好多。同埋有一個前題係要個currency 係stable ，津巴布韋幤等，令到monetary policy 失效嘅情況唔啱用。

依家簡單啲講係等運到，因為政府盡可能都唔會介入市場。除非好似九七咁比人show hand (但我個人唔認為係啱)。

依家唔係真係世界未日咁大件事。
但亦唔係專家所謂嘅牢不可破。
以小市民黎講，換英鎊等，會明智啲。多一手準備冇衰嘅。

銀行唔得但政府得

金管局印錢>HKD MS 上升>港匯跌>弱方要買HKD>HKD MS 跌=冇印過

所以點解香港冇得行主動貨幤政策

輔幣無需美元backup
用呢個bug未可以囉，不停用幣改cap水

依家hibor水平銀行仲有得賺，除非升到大行都無水位，細行唔賺都唔敢帶頭加啦，如果唔係都好難郁P

不過銀行都做好準備，停撚曬fix rate mortgage, 依家買樓要做fix rate就快
銀行做一隻蝕一隻，不過為keep住條數照接客

依家50%DSR
加3%先60% DSR
搵3萬淨萬五，60%DSR淨萬二
一個月使少3000蚊唔洗跳樓下話

有P cap, 頂曬p cap，hibor再升就會開始蝕

按揭總額一路升，可以上金管局個網睇，借既錢絕對無少過

咁銀行唔夠港幣借出去咁點算？假設需求大過供應 拉高左港元 HKMA要沽港元出去拉低返個匯率？（呢個動作又點做？佢本身有大量港元係到 可以放出去？）

沽港元呢個動作係咪已經等如印緊錢，增加供應？

樓主既簡單真係好唔簡單 好多term唔明
可唔可以講多d簡單例子

依到係連登
依到有力量
全部都係雞？

Strong post leave name

睇到咁多正皮忍唔住笑左出黎

港元跟加息咪得

銀行係唔想加息
一加啲友還唔到

其實唔係有人惡意做空
係有個息差嘅套戥機會
做遠匯

我諗巴打意思係個rate of increase 慢咗

係，冇錯，我都有諗過，分析下就知，如果銀行死都要加，咁就有一部分樓就俾銀行收樓，銀行要嘅唔係樓，係錢，哋樓收返全部都会拍賣，你話一瞬間一堆樓流入市場，樓價實跌硬，樓價一跌，嗰哋供緊樓嘅如果法國自己樓值都低過市價，諗諗下齋冇過，結果咪放樓蝕小小都冇符，咁就引起連鎖效應，越多人放樓，越冇價，個陣就認真大鑊嘢喇。

另一角度呢個係不良現象嚟，要修正
泡沫要爆

樓市已經係做成咁，食得鹹魚抵得渴。入市前，冇諗長遠啲，可以怪邊個？

你唔識咪高質囉

暫時好難。你睇而家香港個市背後大環境咁多不明朗甚至不利因素都無點大跌，因為淡友跟本無貨，貨源歸晒邊在好友身上。股市又無人派又無人接，所以就妹下妹下(其實老派講應該叫「牛皮」)，升都係細成交地升，北水又忽然開始陰住咁走。但樓市就有政策同發展商鍊住supply，所以就仲可以昇，所以而家係supply push而唔係demand pull。

但其實如果我係政府hkma就更唔會鬆縛。。。佢地自己成手貨，一鬆個價又分分鐘回，唔知有咩連鎖反應，外圍消息又滿天飛，梗係敵不動我不動啦，樓淡同窮撚訓街之嘛

想問將港幣唱晒做人仔放係大陸做定期 係咪點都比擺係香港銀行好
大陸有5厘